零售黃店搶庫房8萬元：4月12日晚上11時59分截止

每零售黃店搶庫房8萬元,
不要益黑警, 不要益公務員, 不要益支那大白象！

你唔搶回8萬元, 也是益了賣港賤賊！

資助款額
計劃將會為每間合資格的零售商店提供一次過港幣8萬元的資助，而零售集團或連鎖零售商店（隸屬同一商業機構並以同一商業登記經營）在計劃下可獲得最多港幣3百萬元的資助（即不可獲得多於38間分店的資助額）。

申請資格
申請者須為在香港擁有固定地址及獨立營運的實體商店，主要及實質業務為零售的商戶；及
須於2020年1月1日前已經開業並於申請當時仍在營業。
不包括：
(1) 領有由食物及環境衞生署簽發的食肆、食堂、小食店、新鮮糧食店、食物製造廠、麵包餅食店、燒味及鹵味店牌照的商戶；
(2) 小販(包括持牌小販)
(3) 流動攤檔、沒有設有獨立收帳系統的百貨公司專櫃；及以六個月以下的短期租約形式營運的商店；及
(4) 只從事郵購、網購或以直接行銷形式進行銷售活動的零售商店。

申請程序[/size=6][/red][/b]
申請者須於網上申請時段內填妥及遞交網上申請表格並上載所需證明文件。
連鎖零售商戶必須為每間零售店提交個別申請。

所需資料／文件

有效的商業登記證(必須)

提示1：必須為根據《商業登記條例》(香港法例第310章)並於2020年1月1日前生效及本計劃申請日仍然有效的商業登記證

提示2：如申請者持有之商業登記在2020年1月1日或以後獲續證，只需提供已續證的新證件副本。

提示3：上載商業登記的JPEG格式照片時，必須完整及清晰顯示全文件，否則可導致申請不成功。

下列四項其中兩項文件(必須)
一張2020年內的強積金供款單
一張2020年內該間申請資助商店的租金收據或最新季度差餉/地租通知書
一張2020年內該間申請資助商店的最近期公用服務(如水費/電費)賬單
一張2020年內於商店使用的電子支付終端的證明文件 (如：信用卡、八達通、EPS 易辦事、支付寶、微信支付等)例如賬單

一張能清楚顯示商店名稱及外觀的店面近照(於申請前一個月內拍攝)(必須)

最近與申請者/公司名稱相符的銀行賬單/銀行存摺(必須)
(銀行賬戶持有人名稱必須與商業登記證上的業務/法團名稱相同，或與商業登記證的申請者/法團名稱相同)

申請都有時限，笑鳩死人

有無人已經收到錢？

好似有人好早申請, 已收到

比多D黃店腦細知,

唔好蝕

拿到錢, 資助返要幫忙既手足

唔駛同港共殖民政府客氣

庫房既錢, 原本就係市民的

並不認識這位作者，而他關於黃圈的觀察，覺得很值得分享：

//1.利益為本

其他人點睇黃圈我唔知，我搞類似性質既野已經有幾年，例如「小店撐佔領」之類。
起初係見到有小朋友被家長趕出門而輕生，先諗住收留下無家小朋友。
班小朋友飯都無得開時，班律師就籌到成億去打官司，
我就心諗不如留來做安家費啦，直接俾錢怕犯法，
咪想幫佢地搵工，然後整左個就業配對出來。
搞搞下連儂牆都有藍絲黑警，咪諗住拎自己鋪頭去貼文宣。

正所謂蝕本生意無人做，殺頭生意有人做，
搞黃圈唔係要害自己友，無理由要班老細孭哂條數，
咪盡量幫自己友宣傳下生意，幫襯多幾次一齊捱。
光復香港就係要解決深層矛盾，就係要企業多返少少社會責任，
但做生意唔可以靠光合作用，伙記唔出糧都要交租架。

2.唔好鬥黃

第一個黃色經濟圈最常犯既錯誤就係浪費資源去鬥黃。
假如要為黃圈劃一個定義，我認為只要幫到依一場反極權運動既，就係黃店。
老細肯上街做家長鋪頭貼滿文宣當然係黃店，
賺藍絲錢養手足既我認為都係黃店，打仗唔駛打開口牌架。
話之你淘寶又好賣俾大陸佬又好，總之第一件事就係要生存，執左笠就無仇報。

班黃衛兵講既野大家唔好信咁多，佢地無幾個真係搞開生意，唔知道市道有幾惡頂。
講笑咁講，開食店既，用東江水就自然唔係黃店。
用蒸餾水唔環保，都唔可以算黃店。
就算係自己收集雨水，人地都可以鬧你有錢唔幫手足。

3.唔好鬥平

鬥黃好大程度源於產業重覆，自己人都要爭來爭去，就好似泛民本土爭埋同一堆議席咁。
我地命名黃色經濟圈時，個圈唔係叫大家內鬥，係想大家搞一條資業鏈資金鏈出來呀。

依家通街都係食店，開多間同自己人爭食有咩謂？其實孫子火攻篇早就教哂路：

孫子曰：凡火攻有五：一曰火人，二曰火積，三曰火輜（讀知），四曰火庫，五曰火隊。

咩意思？孫子話：火攻有五種，一係燒敵軍，二係燒糧草，三係燒物資，四係燒倉庫，五係燒物流。
做生意都係一樣，既然黃食店已經咁多就唔好死衝，就應該嘗試係求變唔好攬炒。
鬧人食老麥吉野家時就唔該俾個替代品出來，廿幾蚊有野食邊間黃店做到？
話人玩大陸遊戲就唔該分享一下本地創作，其實香港都有唔少創作人架。
係有閑錢就諗諗黃色餐具、黃色食材、黃色地產、黃色保安、黃色公關（唔係果隻），
目標係形成一個無孔不入既經濟圈。

4.唔好鬥慘

雖然大家都知道煽情野最易傳出去，但係長貧難顧，其實汰弱留強都係一個健康狀態。
香港人無責任為人地既夢想埋單，無實力就應該考慮轉行。
我成日都話，難食即係反人類，衰到極唔該煮好碗飯。
我唔介意行多半個鐘搵野食，俾多廿蚊我當貼手足，但真係好介意咁耐都無進步。

香港人其實好善忘，依家好天唔斬埋落雨柴，真係衰過倒錢落海。
我唔希望黃商圈變成社福界，你睇班非牟利組織，香港出事時有幾多會出聲？
所以，黃色經濟圈應該係以有能力既中小企老板為主軸，
建立出一個有希望既社會階梯，唔好再用福利主義共產主義去執行啦。

5.敢於嘗試

唔好話咩圈，做生意就係要試要錯。
好多智者會走出來話依樣唔得果樣唔好，明明做保險既都敢搞創業講座。

「搞黃圈咪又係養地主？」
係架，所以我五年前已經講緊「網上營銷」「業務聯網」「共享空間」。
依個世界，資產係需要定義既，就算你買到塊地，
政府都可以限你用途焗你耕田，逼你請十個看更

未申請好快啦